究竟係香港私人工太孤寒定政府工人工加太多？

參考番ACO頂薪2010年人工二萬
2019年已經差不多三萬

唔夠十年升咗五成
但最低工資2010年有28蚊
今年加完都係得37.5
加得三成多啲

搞到個個去晒做政府
竟然係邊度出現咗問題

why not both?
仲有就係政府工作量同私人市場不成正比

人工要貼租金

連登大把叻仔叻女覺得自己係人中之龍架喎 30歲搵

6-70k對佢地黎講無難度啦 政府工得幾皮野 又無花紅 呢啲工比狗屌架

我2010做野到而家人工有升五成

應該好高興？

我屌你老母啦即係做左就黎10年野，仲係FG價

政府年年加薪不突止，每年仲有年資point跳架

係出面做到狗咁老細先肯跟通脹加人工仲要感恩

連登仔入政府做Engineer點止6~70k

香港私人工既老細，擺到明十個有九個都係比狗屌既畜牲

最慘係大把奴隸順從，包括我老母老豆
老豆老母重要幫老細屌鳩我

咁老實講句 去到professional grade又唔同講法

依家講緊啲無專業技能 又覺得自己人中之龍既連登

仔女 講到響出面博殺下就搵到人地professional既人

工，睇唔起政府工。 但見到啲加薪post又鬼咁多負

評

政府加人工同point真係正，拎連登仔最愛ACO做例子：

2010 入職ACO 係point 3，當年係$10250
2018年，做左8年，加到point 11 = 24270

8年加左1.3倍人工

會唔會係因為共富冇用，資源有限下，如果個個加人工，社會又會一樣因應加快本地物價通脹，加完等於冇加，所以總要有一班人頂下硬食唔跟主流加幅，加幅度較大嘅人群先會係本地享受到消費力上升嘅生活...

個回覆會唔會有d膠

幾時請陳浩天做副局長？

私人有b仔
又14個月糧

我諗大多數情況係13個月糧
有13個月糧既再有B仔既應該唔會好多

做左6年幾私人都加左倍幾加13.5個月糧

你出雙糧花紅果陣時，你又唔話政府慘

已經唔計政府各種醫療福利
做夠三年強積金供多10%
一年已經多過一個月糧啦

ACO對比普通文員既話
有4,5萬既一半都好勉強

用ACO嚟計都加咗倍幾
而呢個職位差唔多已經係政府最低層

政府其實無錯
你計返，一日做八九粒鐘，要搵幾錢先可以係香港食到餐安樂茶飯？
政府工就係樣板
好多國家人工低好多，但物價平，拉返勻條數你就知香港私人人工係幾咁低

因為係私人市場俾唔起
香港產業完全傾斜向地產業
唔係地產相關行業跟本俾唔到高價
要比較十年前租金
而家升都唔止一倍啦

一個願打一個願捱

私人公司不嬲都肥上瘦下
唔係佢出唔起 唔請你實有fg 入黎做 fg 最多要三個月就識做你既野 我請你做咩 教曉你你又跳糟
明明有事就捽鳩你數 攞你出氣 你就公司多野做都死做爛做ot 做
識人做engine 做爛市16000fg 捱左九個月日日ot 遞信 老細先加19000比佢代表咩？ 你一直捱生捱死都係underpaid 緊

你話你big4 為錢 專門工種考牌有野學 就話姐
香港地個個做壞規矩 做個垃圾officer 穩陣準時收工 每年有人工加 假又唔少 work life balance
好彩少少 識人撞正退休潮 一升3x歲又50k 到時唔知幾耐又有房屋津貼云云 你果時可能30k都未有

係度怪政府overpaid 問下間公司每年賺多左幾多 人地老闆unun腳追夢 你就ot 幫人追夢香港真係好扭曲
唔係話打工唔好 你打工人打工 點解你要令自己咁唔開心 然後見到人開心就魚蛋論人地
好講唔講 垃圾公司 肥上瘦下果啲 一日有你做員工一日都唔會改變 你就咪做啦
利申 捱左一年見到 隔離team al 都返工做野 就覺得痴撚線 裸辭

前者啦，後者先係正常水平